% Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document
% under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3
% or any later version published by the Free Software Foundation;
% with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts.
% A copy of the license is included in the section entitled "GNU
% Free Documentation License".
%
% Authors:
% Caner Candan <caner@candan.fr>, http://caner.candan.fr

\begin{document}

\pagestyle{empty}

\noindent
{\Large \textsc{Caner Candan}}

\noindent
\begin{flushright}
\smallskip
\lang{birth date: 11$^{th}$ september 1986}{date de naissance: 11 septembre 1986}
\hfill
phone: \lang{+33.}{}0672966884\\
\lang{citizenship: french}{citoyenneté: français}
\hfill
e-mail: caner@candan.fr\\
website: \url{http://caner.candan.fr}\\
\end{flushright}

\smallskip

\specialisation{\lang{Student researcher in computer science}{Etudiant chercheur en informatique}}

\bigskip

% Research fields
%\section{\lang{Research fields}{Domaine de recherche}}

{\it
\lang{Parallelization and programmation models}{Parallélisation et modèles de programmation},
%\lang{decision science}{aide à la décision},
\lang{stochastic optimization algorithms}{algorithmes d'optimisation stochastique},
\lang{artificial intelligence}{intelligence artificielle},
\lang{optimization}{optimisation},
\lang{meta-heuristics}{métaheuristiques},
\lang{experimental analysis}{analyse expérimentale},
\lang{careful programming approach}{approche de programmation soigneuse}.
%\lang{operations research}{recherche opérationnelle}
}

\bigskip

% DAE
\lang{%
  {\bf Main achievements:} Parallelization of an evolutionary algorithm, linear speedup in function of the number of cores, thread-safe variables and reentrant functions.%
}{%
  {\bf Réalisations principales:} Parallélisation d'un algorithme évolutionniste, accélération linéaire en fonction du nombre de coeurs, variables thread-safe et fonctions réentrant.%
}
%
% EDA-SA
\lang{%
  Hybridation of estimation of distribution algorithm and simulated annealing.%
}{%
  Hybridation d'un algorithme d'estimation de distribution et de recuit simulé.%
}
%
% BOPO
\lang{%
  Implementation of an automated parameter setting interface allowing to choose some criteria and searching for a performance front.%
}{%
  Implémentation d'une interface de paramétrage automatique permettant de choisir des critères et de chercher un front de performance.%
}
%

% Publications
\lang{%
  {\bf Publications summary:} An article in an international congress and an article in a national congress. List of publications available at%
}{
  {\bf Bilan des publications:} Un article dans un congrès internationale et un article dans un congrès nationale. Liste des publications disponible sur le web:%
}
\url{http://caner.candan.fr/publications}

% Experience
\section{\lang{Experience}{Expériences professionnelles}}
\begin{CV}[2]{-4.5ex}
\smallskip

% September 2009 - August 2011
\item[2009-2011]
  \lang{%
    {\bf Part-time job and MSc's internship,}
    THALES Research \& Technology, decision technologies and mathematics laboratory.

    {\it Parallelization of a planning algorithm using EO framework. Hybridation of EDA \& SA. Implementation of an automated parameter setting interface.}%
  }{%
    {\bf Travail à mi-temps et stage de Master,}
    Centre de recherche THALES, laboratoire mathématiques et techniques de la décision.

    {\it Parallélisation d'un algorithme de planification utilisant le framework EO. Hybridation de EDA-SA. Implémentation d'une interface de paramétrage automatique.}%
  }%

% January - August 2009
\item[2009]
  \lang{%
    {\bf Project manager and administrator (consultant),}
    Rotana, online services and digital archiving departments, Cairo, Egypt.

    {\it In collaboration with the teams of Future-brand, London and Link.Net, Cairo to implement a new streaming technology connected to the media database: planning a road-map, developing software features, writing documentations, following up meetings. Maintaining the datacenter.}%
  }{%
    {\bf Chef de projet et administrateur (consultant),}
    Rotana, services en ligne et archivage numérique, Le Caire, Égypte.

    {\it En collaboration avec les équipes de Future-brand, Londre et Link.Net, Le Caire pour implémenter une nouvelle technologie de streaming connectée à la base de données: planification de la feuille de route, développement des fonctionnalités logiciel, rédaction de documents, meetings. Maintien du datacenter.}%
  }

\end{CV}

% Education
\section{\lang{Education}{Formation universitaire}}
\begin{CV}[2]{-4.5ex}
\smallskip

\item[2010-2011]
  \lang{%
    {\bf Master of research degree in high performance computing,}
    University of Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines,
    École Centrale Paris and
    École Normale Supérieure Cachan
    (in progress).%
  }{%
    {\bf Master 2 recherche en calcul haute performance,}
    Université de Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines,
    École Centrale Paris et
    École Normale Supérieure Cachan
    (en cours).%
  }%

\item[2009-2011]
  \lang{%
    {\bf Master of engineering degree in information technology expert,} Epitech (in progress).%
  }{%
    {\bf Master ingénieur, expert en technologie de l’information,} Epitech (en cours).%
  }%

\item[2007-2008]
  \lang{%
    {\bf Bachelor's degree in information technology expert,} Epitech.%
  }{%
    {\bf Bachelor expert en technologie de l’information,} Epitech.%
  }%

\item[2005-2007]
  \lang{%
    {\bf Higher national diploma in management information system,} Strasbourg (work-based learning).%
  }{%
    {\bf Bac+2 en informatique de gestion,} Strasbourg (alternance).%
  }%

\end{CV}

% Achievements
\section{\lang{Achievements}{Réalisations}}
\begin{CV}[2]{-4.5ex}
\smallskip

\item[2011]
  \lang{%
    {\bf Implementation} of a parallelization module in the framework EO ``Evolving Objects'' in C++, using OpenMP. Scalability issues in variation and replacement operators due mainly to memory allocations not under control. Works with larger population sizes. Experiments, on a 48-core machine, showed significant speedups with an increasing number of cores. Available at \url{http://eodev.sf.net} (Published at GECCO 2011)
  }{%
    {\bf Implémentation} d'un module de parallélisation dans le framework EO ``Evolving Objects'' en C++, utilisant OpenMP. Problèmes de passage à l'échelle dans les opérateurs de variation et remplacement due principalement aux allocations mémoires non maîtrisés. Fonctionne avec des tailles de population plus grandes. Les expériences, sur une machine à 48 coeurs, ont montrées des accélérations sinificatives en fonction du nombre de coeurs. Disponible sur le web: \url{http://eodev.sf.net} (Publication à GECCO 2011).
  }%

\item[2011]
  \lang{%
    {\bf Conception} and implementation of a linear algebra computation framework in C++ along with a layout abstraction for parallelization paradigms. Provides operators to compute dense and sparse matrices with generically designed scalar, complex, vector and matrix types. Available at \url{https://github.com/canercandan/linear-algebra}
  }{%
    {\bf Conception} et implémentation d'un framework de calcul d'algèbre linéaire en C++ avec un niveau d'abstraction pour les paradigmes de parallélisation. Le framework fournit des opérateurs de calcul sur matrices denses et creuses avec des types scalaires, complexes, vecteurs et matrices génériques. Disponible sur le web: \url{https://github.com/canercandan/linear-algebra}
  }%

\item[2010]
  \lang{%
    {\bf Conception} and implementation of the EDO framework, for the design of estimation of distribution algorithms. Used along with ParadisEO-MO to implement an original hybridation of multi-variate gaussian EDA with simulated annealing. Available at \url{http://eodev.sf.net} (Published at ROADEF 2011)
  }{%
    {\bf Conception} et implémentation du framework EDO, pour le design d'algorithmes à estimation de distribution. Utilisé avec ParadisEO-MO pour implémenter une hybridation originale de gaussienne multi-variante EDA avec un recuit simulé. Disponible sur le web: \url{http://eodev.sf.net} (Publication à ROADEF 2011)
  }%

\item[2009]
  \lang{%
    {\bf Implementation} of a multi-objective parameter setting and behaviour extraction method, using ParadisEO framework.
  }{%
    {\bf Implémentation} d'une méthode de paramétrage multi-objectif et d'extraction de comportements utilisant le framework ParadisEO.
  }%
  \url{http://paradiseo.gforge.inria.fr}

\end{CV}

\section{\lang{Computer science}{Informatique}}
\begin{CV}[2]{-4.5ex}
\smallskip

\item
  \textbf{\lang{Technical tools}{Outils techniques}:}
  *BSD, GNU/Linux, Solaris —
  Assembler X86, C99, C++, Objective-C, J2EE —
  Lex, Yacc, Codeworker —
  PHP, Perl, ASP, JavaScript/Ajax, Ruby, Python, Xslt —
  CUDA, MPI, OpenMP —
  GNU Octave, Scilab, Gnuplot —
  Subversion, Git —
  Oracle, DB2, PostgreSQL, MySQL, SQLite.

\end{CV}

\section{\lang{Interests}{Centres d'intérêts}}
\begin{CV}[2]{-4.5ex}
\smallskip

\lang{
\item \textbf{Sports:} karate, football, basketball and bike
\item \textbf{Hobbies:} energy-efficient technologies, history, culture, foreign languages, travel, cinema, music and reading.
\item Particular interest in free and open source software.
}{
\item \textbf{Sports:} karaté, football, basket-balls et vélo
\item \textbf{Loisirs:} veille technologique, histoire, cultures et langues étrangères, voyages, cinéma, musique et lecture.
\item Intérêt particulier pour les logiciels libres.
}

\end{CV}

\end{document}



% \ecvsection{\lang{Certificates and Training}{Certifications et Formations}}

% \lang{
%   \ecvitem{8th to 11th June 2009}{Ardendo Advanced Technical Certification, Stockholm, Sweden}
% }{
%   \ecvitem{8 au 11 juin 2009}{Ardendo Advanced Technical Certification, Stockholm, Suède}
% }

% \lang{
%   \ecvitem{18th to 21st May 2009}{IBM DB2 UDB Administration for Linux Course, Cairo, Egypt}
% }{
%   \ecvitem{18 au 21 mai 2009}{Formation IBM DB2 UDB Administration for Linux, Le Caire, Égypte}
% }

% \lang{
%   \ecvitem{12th to 16th April 2009}{IBM Tivoli Storage Manager 5.3 Implementation Course, Cairo, Egypt}
% }{
%   \ecvitem{12 au 16 avril 2009}{Formation IBM Tivoli Storage Manager 5.3 Implementation, Le Caire, Égypte}
% }

% \lang{
%   \ecvitem{2nd August 2008}{TOEIC Certificate, Strasbourg, France}
% }{
%   \ecvitem{2 août 2008}{Certification TOEIC, Strasbourg}
% }

% \ecvsection{\lang{Skills}{Compétences et intérêts personnels}}

% \myecvsubsection{\lang{Advanced knowledge}{Connaissances avancées}}

% \ecvitem{\lang{Main languages}{Langages principaux}}{Assembler X86, C99, C++, Objective-C, J2EE}
% \ecvitem{\lang{Object-oriented programming}{Programmation orientée objet}}{\lang{Knowledge in design patterns and anti-patterns}{Connaissance en patron de conception et antipattern}}
% \ecvitem{\lang{Domain-specific language}{Langages dédiés (DSL)}}{\lang{Parser}{Analyseurs} Lex, Yacc, Codeworker}
% \ecvitem{\lang{Graphical Application development}{Application graphique}}{Gtk, WxWidgets, Qt, Ncurses}
% \ecvitem{\lang{Application development 2/3D}{Application 2/3D}}{SDL, Irrlicht, Ogre}
% \ecvitem{\lang{Web development}{Application Web et interprétée}}{PHP, Perl, ASP, JavaScript/Ajax, Ruby, Python, Xslt}
% \ecvitem{\lang{Databases}{Bases de données}}{Oracle, DB2, PostgreSQL, MySQL, SQLite}
% \ecvitem{\lang{Parallelization and Optimization}{Parallélisation et Optimisation}}{CUDA, MPI, OpenMP, ParadisEO}

% \\

% \myecvsubsection{\lang{Other knowledges}{Autres connaissances}}{
%   \lang{Embedded}{Système embarqué} (AVR)\\&
%   \lang{Brain-computer interface}{Interface neuronale directe (BCI)}\\&
%   \lang{Optical character recognition}{Reconnaissance optique de caractère} (Tessaract, OCRopus, Conjecture)\\&
%   \lang{Segmentation and recognition}{Segmentation d'image} (OpenCV)
% }

% \myecvsubsection{\lang{Softwares and workstations}{Logiciels et environnements de travail}}

% \ecvitem{\lang{Operating System}{Environnements}}{*BSD, GNU/Linux, Solaris}
% \ecvitem{\lang{Editors}{Éditeurs}}{Emacs, Eclipse, Netbeans}
% \ecvitem{\lang{Compute and Modelize}{Calcul et Modélisation}}{GNU Octave, Scilab, Gnuplot}
% \ecvitem{\lang{SCM}{Contrôleurs de codes}}{Subversion, CVS, Bazaar, Mercurial, Git}
% \ecvitem{Bug tracker}{Trac, FlySpray, Bugzilla}
% \ecvitem{\lang{Automatic programming}{Atelier de génie logiciel}}{ArgoUML, KDevelop, StarUML, Clarion, Dia, Umbrello}
% \ecvitem{\lang{Software documentation}{Documentation logicielle}}{Doxygen, JavaDoc, LaTex, DokuWiki}

% \ecvsection{\lang{Languages}{Langues étrangères}}

% \lang{
%   \ecvitem{English}{good knowledge, TOEIC August 2008 (scoring 790)}
%   \ecvitem{Turkish and French}{native speaker}
%   \ecvitem{German and Arabic}{notions}
% }{
%   \ecvitem{Anglais}{lu, écrit et parlé (niveau TOEIC)}
%   \ecvitem{Turc}{langue maternelle}
%   \ecvitem{Allemand et Arabe}{notions}
% }
